聯國秘書長促改革安理會及世銀 「武肺如Ｘ光機揭全球不公」

節錄

聯國秘書長促改革安理會及世銀
「武肺如Ｘ光機揭全球不公」

聯合國把曼德拉生辰定性為反思和推動全球平等與和平的日子。美聯社

聯合國秘書長古特雷斯（Antonio Guterres）於前日「曼德拉國際日」發表演講，狠批全球不平等已大有改善的「謊言、妄想和謬誤」，促趁武漢肺炎的「臨界點」，推動「新社會契約」和「全球新政」消除種族和貧富不公，改革安理會和世界銀行等國際組織 。

前日是南非已故總統曼德拉102歲生忌，聯合國2009年起將他的生辰定為「曼德拉國際日」，古特雷斯於美國紐約聯合國總部經網絡發表演說，措詞少有地嚴厲，說武漢肺炎危機，揭示長久以來社會結構潛在的裂痕，包括醫療系統不足、社會保障差異、結構性不平等、環境轉差以及氣候危機等。

轟發展國囤積醫療物資

他形容武漢肺炎有如Ｘ光機，........................................

古特雷斯又提到全球財富極不平均，「26個最富有的人，手握全球半數財富」，種族、性別、地位和出生地亦造成不平等；去年反性侵浪朝#MeToo，以至近期美國黑人民權運動，都是部份人看清事實後的怒吼。

他指非洲發展中國家是「雙重受害者」，.....................................

稱殖民主義殘存 非洲受害

古特雷斯說，全球疫情下面臨二戰以來最大環球衰退，但危中亦有機：「不平等是從最高層開始，即是國際組織，要處理不平等，必須先改革這些組織。」

他促請各國推行「新社會契約」和「全球新政」，.....................................

他又呼籲個人和企業應平均攤分社會保障，................................

美聯社／英國《衞報》

前天古特雷斯在網上發表今年的曼德拉國際日演講。

古特雷斯強調要透過加強教育資源以改善全球不平等。

部x光機咪就照到支那呢個大毒瘤出黎囉

想借啲意贊揚共產?

最應該執柒就係成個聯合國

Push

古特雷斯又提到全球財富極不平均，「26個最富有的人，手握全球半數財富」，種族、性別、地位和出生地亦造成不平等；去年反性侵浪朝#MeToo，以至近期美國黑人民權運動，都是部份人看清事實後的怒吼。

譚生D朋友

幾時組地球聯邦軍打柒自護？

借勢撐中共？

收皮啦又係講BLM

針對美國

執7左聯合國喇

前面財富問題就真，後面其實係假，me too 同 黑人民權兩場on9運動有咩問題大家都睇得好清楚，反而真係大問題果啲就依然唔出聲，例如伊斯蘭世界女權，中國新疆果啲

宣揚共產主義
我國將成為最大嬴家

成班非洲黑鬼奶共奶到無哂人性又唔提? 乍德個外長現兜兜收肥平幾球野當無件事嗎？
上面講得啱呀，自組聯邦軍打地主，奉老共為王啦，好無?